我不是黃絲

這一個標題，大概令很多人都恨不得鬧醒我吧。
我不是黃絲，但也絕不是藍絲。
我不知道怎樣去表達我嘅立場，又或者咁講，宜家呢個時勢，立場已經唔重要。
作為一個普通的新移民，我見到警察的暴力和學生的無助，所以自然而然心中的天秤會偏向學生。
我見到警民對抗時，警察全副武裝，示威者僅有觀星筆。
都是一群手無縛雞之力的學生，如何同你哋班受專業訓練嘅警察搏鬥啊？
於是，催淚彈四起。
荒謬之言喺你哋把口冠冕堂皇咁講出嚟嘅時候，我見到無恥。
我想了解更多，於是出去融入示威者群體。
的確有啲示威者可能係無乜禮貌，講嘢比較粗俗。
但佢哋冇糧出，而你哋呢班人，收納稅人嘅錢，轉過頭槍口卻對準你嘅衣食父母。
我從未見過一個政府如此無能。
儘管是中國政府，亦把謊言遮掩得十分完美。喺人民試圖反抗時就將佢哋嘅「壞思想」扼殺喺萌芽狀態。
於是中國永遠喺和平美好嘅。
而香港政府，
特首無能，
以所謂的「警察」為武器，
攻擊自己的市民，
目的
只是為了將自己的領土
貢獻給偉大的「法西斯帝國」
以前被法西斯帝國壓榨嘅弱國強大起來，
變成了新的「法西斯帝國」。
作為一個新移民，
要經過多少掙扎，
才能接受自己嘅國家，
係一個如此不堪的事實？
我到今日之前仍然會覺得警察是偉大的職業，不相信警察會做咁衰嘅事。
今夜我突然覺得，
只是香港的警察配不上「警察」二字，
不關乎警察原本的職業。
講翻開頭個度，我不知自己立場如何，亦甚少出去參加遊行、示威。最多，也只是為他們提供一些必需品。
但作為一個普通人，見到現在嘅狀況，都會更願意幫助示威者吧？
我亦不會去問我應該如何做，我諗我唯一做到嘅，就係盡我所能去幫呢班保護緊香港－一個我重新嘅地方 嘅可愛嘅人。
一個貪生怕死嘅普通香港市民

香港人，反抗

推

你幾歲黎香港

十八

我要del咗呢個post喇，因為呢個帳號名太多朋友識，費時佢哋周圍share出去。